我係一位社會學教授 對今次運動有野想講

我係一個讀社會學嘅學生 因為教授佢冇連登ac 我代佢po嘅 有少少長

停止文明倒退 - 公義香港 時代革新

<一> 前言

我是在大學教授社會學的香港人，是有夢必發的和理非，也是一個怕死的散水撚。我有學生是示威者，也有學生是警察督察。每次發夢完都要等所有學生報平安才能安睡。當然，很多時候同大部份香港人一樣，因憤怒哀傷而失眠。

今天，社會好像軟件更新一樣，由撕裂2.0開始，每星期都有新版本上架。已到了 8.12，好像還有8.18重大更新在等著。只要軟件有人消費，能產生"利潤"，終極版本是不會出現的。過去兩個多月，我們都用眼淚與血去消費，去看著更新。我們期待，享受"利潤"的人，能得到他們應得的回報。

攬炒越來越近，但我還有一絲終極和解的天真盼望。沒有盼望，香港很難有活下去的動力。這篇文章是社會學分析，寫給所有與我一起成長、生活，可愛的香港人，更寫給讀社會學的林鄭看，希望她看得懂。

<二> 運動特質

這次運動是香港前所未見, 在全世界也是unprecedented。藍方在經濟、政治、軍事、所有硬件力量遠比黃方的高; 黃方的唯一優勢，是整體教育水平比藍方高；兩方"勝負"是智同力的比併。

1。開膛切腹
香港表面仍然光鮮亮麗，其實已生了瘤多年。這次運動將香港開了腹，直接見到病灶。這不是做手術開腹，是意外之中被刀割開。原來香港有那麼多深層的社會問題，每星期都有發現新大陸的感覺。現在傷口血流不止，醫生不在，沒有人知道如何處理。

2。情動政治
民意轉向，不單是因為多人出來遊行，亦因為透過媒體，不斷見到警方的濫暴，對年青人產生同情。警方濫暴同時施向記者，針對傳媒，更激發全世界媒體的口誅筆伐。很多道理說不清，但很多父母，朋友，街坊，被年青人的真情所感動。此外，運動激起很多人對香港重新"動情"。香港是我們的"家"，一起去守護。"香港人"，作為一個共同體，互相扶持，齊上齊落。

3。公民覺醒
"你爭取，為甚麼要我付出?" 很多香港人都有 NIMBY 思維，那是理性計算，卻是自利。"你唔好搞到我，我返到工，開到飯，我可以不要民主自由"。今次運動遍地開花的結果，便是所有人都"搞到了"。不合作運動搞到了要返工的人，每區遊行搞到了每區的街坊。街坊覺醒了，因為警方的濫暴便在屋企樓下發生，向著沒有人的空氣放催淚彈，請街坊食放題。Finally，in my backyard。

現在每一個香港人，都要被迫去思考，討論，表態。良好公民素質之一，便是跳出自身利益，去思考整體社會福祉。示威者的道德力量，便是交出自身利益甚至生命，為的是整體社會的善。今天每一個街坊都在思考，這個社會出現了甚麼問題，應如何走下去。這是公民的覺醒。這個覺醒對未來香港的發展起著極重要的作用。

[緊急分析]法！不！責！眾！

<三> Norbert Elias 的文明化進程

全世界都嚮往文明，都在比拼文明。更文明的國家及國民都普遍得到讚掦。國家文明化是一個過程，需要或長或短的時間。假使文明可以量化，我們大概都同意歐美文明化進程比非歐美國家快及高。雖然沒有準確量化的準則，但可以用相對數值去了解。例如，歐美的數值是160，香港以前的數值是150，今天下降到140，中國則是120。若有人認為中國文明已超越香港，甚至在世界之巔。抱著相對主義，出現fundamental value difference，便不用再看下去。

歐美文明數值也有低於中國，甚至低於100的時候。以前的歐洲人，也會隨地屙尿! 男人可以在大眾面前哭，貴族也隨意用枱布抹嘴。社會制度存在不公義，勞工被剝削，人口被販賣，女性被壓抑… 只是越走向文明，器用文明及精神文明也會進步，普世價值會越被認同。

香港人，曾經生活在與歐美相若的文明線上。

今天的社會運動，根本因素是青年人見到香港文明在倒退。最大的恐懼是見證自身慢慢地失去人身及言論的自由。而倒退的目的地，是中國的數值。不論想香港獨立，或是擁護一國兩制，用意都是想保持兩地的文明差距。

香港的中國化進程，體現在大量的資本流入，主宰香港的經濟民生；同時人身及言論自由被收窄。即使生活享受仍追得上歐美，人權自由卻向後急退。香港的文明指數由150下降到140，未來是130，甚至可能完全中國化。 若然我們出生在內地，一路成長，見到中國的文明進步，由90、100、到今天的120，或許我們會接受，會滿足，甚至自豪進步之快。但我們生在香港，卻不願見到文明生活的倒退。

只懂生活享受，便可以不理人身自由? 這不合邏輯。公民覺醒便是要香港的"街坊"都能明白，當一天你沒有了言論自由，一天你被全天候監視，親人朋友隨時可以因為不知明的原因被捕，被失踪。你還能享受山珍海味嗎? 你還會喜愛返工嗎? 你想享有作為人的自由，還是豬的溫飽作為幸福人生的指標? 大家會選擇作為一個不滿足的人，還是一隻滿足的豬? 蘇格拉底選擇了做前者。

<四> 終極聚焦

太煩瑣，無結果。

“獨立、推翻、和理非、光復、革命、Now or never、愛國…” 一大串口號，一大堆概念，剪不斷理還亂。其實甚麼訴求也好，要和解，便要有一個所有香港人同意的出發點，作為運動的終極聚焦，那便是：

“停止香港文明倒退"。

香港由150降到140，再降到130，對誰有好處? 香港今天在140，維持140到2047，那只是保持一國兩制而矣，沒有傷害任何愛國愛港人士。中國也在不斷進行文明化。即使如何鎖國，全球化終會將普世價值輸入。若果在2047前中國去到了140水平，那時中港無縫相連。會是天方夜譚嗎?

整場運動，被人說成是搞港獨，是以偏概全。港獨只是讓香港保有現有文明及核心價值的手段之一。 若果一國兩制已能保持兩地文明文化的差異，港獨是沒有巿場的。

今天聚集到的力量，是要向中國及全世界宣示，香港人想保有今天的文明，想繼續享有自由，社會有公義。因此，要減慢中國化，等中國追上來。這或許可以成為今次運動的終極聚焦。

<五> 新三國演義

現在是三國演義的國際版。中美俄至少會鬥幾十年。特朗普、普京、習近平，三人不知還要鬥多少年。中國領導人正在清除反對勢力，將會成為有絕對權力的統治者, 然後可以安全地推行"任何"改革。是德政是暴政是未知數，但這卻出現唯一不用流血，將中國改革成現代文明國家的機會。只要他願意將國家慢慢民主化。看到這裏很多人會笑說又是天方夜譚。但純粹談可能性，用革命推翻政權，大流血，改朝換代容易，還是改變一個人的思想容易? 中國民主化，在2047前還是邏輯上有可能。

或許今後的社運目標，便是在2047前，盡量減慢中國化，同時盡量加快中國的文明進程。個人認為，香港的"光復"，是回復"公義"; "革命"不是要推翻一國兩制，而是思想上的"革新"。應變時代，明事理、長知識、增見聞、迎挑戰。革新性的思維，是可以改變社會，讓社會更美好的。今次運動相信沒有大台，也是一種革新思維。

"光復香港，時代革命"，今天已被政權指為港獨，部份香港人也有保留。我們若要終極和解，便需要一個所有香港人，包括政權都認同的口號。例如：

"公義香港，時代革新"

至於 "不畏懼、不徇私，不對他人懷惡意"，是將來用作與香港警隊和解之用的。這句口號其實是高度文明的體現，亦反映良好的公民素質。不以自身利益出發，互相尊重，建立美好的香港。這是所有香港人都會認同的。

看到這裏，會有人說我是"和解撚"。 當然，政府若一意孤行，不願和解，便要思考攬炒的結果。樂觀地說，即使攬炒，香港也不容易死，經濟也不至大衰退，因為香港仍是三國演義一個重要的戰場。大家都會放錢來玩，玩的數字，更是N個國家的GDP。一方撤資，另一方便平買你的資產，你的地區影響力便細了。今天香港是新型的轉口港，是國際貨幣與人民幣的轉口港。因此，未來仍會有大量資金流入流出。 即使沒有攬炒，經濟都會有高低起跌，但總不至於猝死的。

所謂 "搞亂香港"，傷害最大的是上層資本家及政治家的利益。下層小巿民，打工仔，只是害怕失業。只要香港對國際玩家仍有價值，最終還是有工開的。歷史上，香港的失業率，有多少時候高於歐美國家? 香港人今天不開心，在街道上、在茶餐廳互相指罵，雖然家嘈屋閉，但這個家，只要小心洗錢, 將來仍可保富裕。

軟件更新比喻講得幾好
Btw下次可以show埋身份證明
不推住先

<六> 新階級理論

行運醫生醫病尾，衰運醫生醫末期。

即使林鄭初心如何美好，從結果論判斷道德的話，她仍是一個世界級的千古罪人。她很想辭職，所以不能讓她遲職。讓她一路做下去，才是對她最大的懲治。希望她能知所悔改，披上醫生袍，用一生的時間去贖罪，去醫好香港。在此全香港人祝願她衰運到止為至，之後好運年年。

今天社會都分化了，修補也不是一時三刻可做的事。遊行示威，甚麼都做過了。香港人，民心歸向已定，也各自環繞自身利益群體團結起來。到了今天，大家都已經很累、已經很奄悶。催淚彈放題也食得膩、 看得厭。示威方的平均智力水平似乎比權力方高，加上be water的革新思維，他們要上街，誰人、用甚麼方法也阻不到的。出防暴警，甚至解放軍，他們便回家睡覺；但撤了軍警，又會出來示威。硬撞硬的管治結果，必是終極攬炒。青年人佔香港人口大約一成。藍黃光譜各佔一半了吧! 當權者如何讓35萬青年人"收手"? 白色恐佈? 法律制裁? 以民鬥民? 今天用盡所有方法去滅聲，都只是治標不治本。

那麼本何在?

借用 Dahrendorf 的新階級理論，青年人一無所有，是 Obey class 的一群。有權者，如政治家，資本家，社會上的既得利益者，是 Command class。Command class 會用一切力量維特自身利益，鞏固階級，結果因為做得過火，香港的 Command class 把 Obey class 弄到甚麼都沒有了，這便是問題根源。無權無勢者的力量，在於他們一無所有，所以"攬炒得起"。說不定攬炒完，社會的再分配機制改變了，會有意想不到的收獲。

Dahrendorf 說衝突是永恆。世界不會有永遠的和平，也不會有永遠的戰爭。要停止這次衝突，不單是政府，全香港的 Command class 都要反思，是大家讓青年人走上這條路。日後，在家中、在公司、在政府、在任何 social institutions 裏面，請你/妳好好理解、補償被你/妳奪去一切資源及機會的obey class。這樣，香港70萬青年人才會有前途。

<七> 結語

林鄭,

全香港，好多好多人，因為妳而失眠。

全香港教會, 都為妳禱告，求上帝賜妳有智慧、有力量，做一個與人和睦、有愛的領導人。如果你還有信仰，請妳放下妳的固執。香港走到今天的地步，是妳的錯。請妳同政府先真誠道歉。只要妳肯改口，"撤回" 這兩個字，是改變時局的第一步。妳們肯釋出一點善意，年青人不是暴徒，勇武也好，和理非也好，他們會回應妳的。

大和解的路很漫長，"公義香港，時代革新"，人人有責，妳更責無旁貸。如何還公義給示威者、給香港警隊、給香港社會，是日後的事。當下先要讓衝突停下。請妳真誠道歉，撤回修訂《逃犯條例》。 任何一方有香港人在"戰場"上犧牲, 妳都是唯一的凶手。

香港警察，

你們都知道自己成為了整場運動的磨心，被出賣、被仇恨。你們同時是香港人，你們的子女、朋友或許更是示威者，痛苦嗎? 被仇恨是因為政府無能，不要怨恨示威者。前線警察情緒失控是事實，濫捕的標籤撕不走。香港警隊，今天竟被看成為恐佈組織，很可悲。

香港發生的事是史無前例的，你們的遭遇及考驗也是史無前例。那是極高強度的磨鍊及測試。稍為抵不住，不小心失控，便入了魔障；鎂光燈一閃，便是一世的黑材料, 一輩子的身敗名裂。時也命也，警隊維護法紀, 示威者爭取公義, 大家都有自己的正義，本不相勃。本是同根生，相煎何太急，只是無能政府將公民變成暴民, 把警員變成暴警。現在當權者決意透過你們做劊子手，消滅一整代的年青人。所謂暴民是政權制造出來的，今天你們傷害了面前的"暴民"，那可能是你們兒女的同學；明天政權便制造新的暴民讓你們去傷害 - 到時可能是你們的親人。

經歷這一次磨鍊，警隊也會去蕪存菁，也會革新。"不畏懼，不徇私，不對他人懷惡意"，是很感人的誓詞。大家只能靠它來捱過這一關，不斷洗滌自己的心靈，控制自己的情緒，不要入了魔障。過到這一關，你我一起做回平凡的香港人吧。

年青人，

即使藍絲也會認同大家的目的，只是不認同手段。"任何情況下，目的如何崇高，也不能用害傷別人的手段"，這句說話雖犯了以全蓋偏的謬誤，但有不少人認同。因此，burden of proof 在你們這方，要向全世界不斷辯解所用手段的必需性。大家亦要不斷革新思維，思考創新手段去達成目的。香港的未來是你們的，未來的香港是怎樣的香港，由你們去思考，理所當然。

這個暑假是你們人生最具意義的暑假。你們學到了很多知識，包括法律、科技、心理、物理、生物、化學、甚至天文學。大家都在尋索公義，目的是守護香港。你們打動了香港人，團結了我們，更將香港推回到國際舞台。

香港進入一個先所未有的大時代。大家不斷寫下被世界關注的歷史，向世界展示良好的公民素質。面對強權而不屈、面對責罵而不怒。今日大家受的磨鍊、所學的知識，思考的深度，團結的力量，會是香港能賽贏其他世界城巿的本錢。將來我們這班廢中廢老全部死掉之後，你們當家作主，必定能將香港打造成東方之珠2.0。

香港人加油!

推
----------------------------------------------------------------------

如果覺得講得啱，唔該睇睇同幫推唔該
p牌仔嘅野冇人睇

(話我鬼都要講㗎喇)佔機場唔係無撚敵㗎，屌

推！！！！！！

香港人要有勇有謀

無產階級專政

推！！！！！

推

Thanks
教授佢好有心 我轉達下先

721811

篇文遲咗成個幾月

好奇一問,香港人覺醒,但面對極權打壓
e種覺醒會唔會因為咁而失去番?

推!

推
Btw可唔可以解釋下咩係以全偏概？

我識得寫個個professor
佢真係好好 次次都有出去發夢

多謝

講得好 ，公民覺醒： 唯獨是係要面對嘅 係 最邪惡嘅共產政權。

係 太遲

血已經流 恨已殖根

政府一成不變 對中央唯唯諾諾

我一直都想港人和解但做唔到， 6月9號市民有比機會政府，遭到漠視。6月12日，武力鎮壓。7月1日再次訴諸和平不果。...往後日事，越來越令人心酸，社會撕裂加速。敢問，官員真的不用問責嗎？ 錯在平民 ？
The stake of HK is in the old men’s hands.
青年人唔用汗與血。仲有乜本錢同你講數？
等廢老死後，都仲有批新移民坐鎮。社會都係不得安寧。

和解你老母

811已經返唔到轉頭
五大訴求 無一回應 呢場運動只有輸贏
無議和既本錢

對於文明倒退成中國 撐政府警察陣營並不在乎
有關藍絲想法早係雨傘運動
學者倡議 自由平等核心價值時
佢哋已經表過態

警察無可能回頭 聽過好多警察到示威現場
好樂意打示威者 捉到一定狠狠地打
瞄頭亂射肯定係故意唔係意外
一日無人制裁到班人 公義 正義都無法伸張
對入獄既手足唔公平

而問題既核心在制度
雙普選無法落實
今次係送中 下次係23條 社會評分制
又或者 香港集中營

綜觀世界形勢
中美俄既政治角力 係最可能令香港爭取到五大訴求

教授 今次係真係翻唔到轉頭
如果你有影響力
建議你聯合其他學者 對政府施加壓力
你地係社會賢達 你講一句好過我呢啲nobody 講一萬句

叫公義香港一樣冇用
不論黃藍，利益先係第一位

以前香港人公平分到利益，可以接受有自由冇民主
而家係冇利益冇自由冇民主
都係要出現港獨，對家為分化先有可能會放鬆手段「一排」，比住啲假民主先

而家講啲和解嘅嘢嘅人，係根本唔識同共產黨deal

證明有d麻煩, 不過熟人幫推

無產階級革命

一係就唔使撻朵
有道理嘅話就算中二學生寫都有人支持

你講完之後我即睇下你以前開過咩post

Push

“光復香港 時代革命” 係走得好前嘅口號
“公義香港 時代革新” 係呢一刻會比較合適

好好睇，辛苦了

721 811

推 值得認真睇

612 721 811

721 811
支持我地教授

其實當時邊個諗住用天琦
光復香港時代革命
嘅句子

呢句嘢同成件事唔算係好貼切

公義香港 時代革新
反正正正係香港人想要既嘢, 我自己好BUY呢句

證明真係有啲難度
唔想港共搞9佢

[置頂] [上線啦!!!] 夢遊機場 Online攻略

好文

素你老母質 支那教授黎?

Pishhhhhh

好理想化
睇唔到點去貫徹到
我地行到教授所指嘅路
港共會撥正反亂

有無TL;DR版

好文要推

ok

已bookmark,看完認同會再推文

推呀！！

公義香港 時代革新

可唔可以比多d人睇到

屌你老母叫句口號都要政權認同 教授如果香港人好似你咁既心態不如返屋企含撚好過la 仲示乜撚威
光復香港，時代革命

光復香港，時代革命

民主中國論食屎啦

不如咁啦
光復香港 時代革命
公義香港 時代革新

寧嗚而死 不默而生
寧化飛灰 不作浮塵

還政於民 反共救國
光復香港 時代革命

我地口號已經衝出國際, 唔好又改黎改去俾外國人笑啦

Too long but read，但我唔認同有和解既機會，中共港共手法個個都知，一傾就認住你之後再秋後算帳。

光復香港 時代革命

對付林鄭，要草船借箭
催淚彈已經係常餐，會唔會有手足去禮賓府開餐

認同「停止香港文明倒退」可作為香港人共識的基礎

推推推

推一推

有料文

與其post同溫層不如post俾media投稿立場仲好

Share俾身邊人睇呀！

仲諗住有得和解？佢太唔了解中共

支持自己友
大家唔好見到 和解就嬲先
仔細睇下個分析先
結果唔重要 分析 先係要點

以偏概全呀文盲
搞到我特登碌返上去睇係咪樓主打錯字

屌，講中心聲
搞到一個人坐係大快活睇到眼濕濕
香港需要的是文明化表現，請繼續思考實踐社會未來的方法，因為未來的香港是我們年青人的！

邊間U架?

即刻sd link叫你教授睇

push

必推

感動
感動不是內容
感動是令人感到有希望

教授寫得好好
幫推

Too long but read 寫得好 推～

寫得幾好

唔似教授級別寫 思維天真到咁無世界觀得咁離譜既

professor嘅重點係想建立民主中國？
btw佢好有心 可唔可以指點迷津到底下一步應該點行

長文

學者思維就係永遠拋一大堆野，
但永遠冇諗過現實環境

光復香港 時代革命

教授貴姓睇下有無機會做過佢學生

論中港、習近平 實在太理想化，太大中華膠
其餘ok

up

所謂輿論就係將贏既野講做輸

分享趣聞，可能有小小off topic.

02-07-2019
"Well, they're looking for democracy and I think most people want democracy. Unfortunately, some governments don't want democracy," Mr Trump told reporters at the White House.

"That's what it's all about. It's all about democracy. There's nothing better."

18-08-2018
會後媒體聯訪時，柯文哲被問到對於黃信介名言「台獨只能做不能說」有什麼看法？他笑說，其實他後面還有一句，「統一只能說不能做」，但似乎擔心又失言，他趕忙表示，「沒有啦、沒有啦，每個人有每個人的想法。」

30-07-2019
Demonstrations began over a controversial bill that would have enabled extraditions to mainland China, but they have since developed into a broader movement seeking democratic reform.
Mr Yeung’s party is demanding universal suffrage for the territory but not full-blown independence from China that some have called for.

好多野都講得岩，不過讀書人將某D野太過理想化
你就算睇晒之後都唔會有下一步行動

成篇左膠到...

要習近平建設民主中國追上香港
天真過天真嬌

仲諗住向中共港共當權者乞返「文明」香港返嚟
呢位社會學教授好似軟件仲未進化喎
武裝好自己思想先啦

堆

Exactly
啲分析又唔可以話有咩問題
但建議脫離晒近呢咁多年香港社運嘅脈絡
「停止文明倒退」真係笑撚死人
「光復香港時代革命」更加有佢無可取替嘅意義
香港問題嘅根源明明係在於制道，在於主權不在民

垃圾文宣

好文。
但對中共太不了解。
點都好，我地懷住唔爭取一定無既信念前進！

寫得好好
感動流淚

有以全偏概woo

「男人可以在大眾面前哭」

Now thats a little sexist aint it
唔明點解筆者會覺得呢項係冇咁文明嘅表現

支持

現在傷口血流不止，醫生不在，沒有人知道如何處理

港共三大死穴：721，811，機場

好 推
但我都想知教授覺得呢個位有咩出路?

中國邊有120 比盡60

721 811 push

而且作為社會學教授對人性居然抱有莫名天真既正面睇法？作為心理學畢業生真係不敢苟同，話中國俾習種統一之後改變一個人既思想比革命容易？呀社會學教授，你有讀歷史架嘛？Hilter同nazi又點解釋？成篇文左膠情緒溢於言表，完全漠視真實世界既人性，真係一丁點都認同唔落手....

教授好發人深省

推！！！！推上熱門

推
教授好有心

我覺得呢偏野睇得幾透徹

特別係對於藍絲既睇法

佢地首先覺得自己係中國人 但同時害怕中國既法治更怕共產黨

另一方面佢地知道中國人係要管既 但中共既極權統治係一場賭博如果行得好人民既質素可能會上升得比以前快但一子錯滿盤皆落索

佢地相信中國人要富強起來先可以有民主 所以近呢幾十年經濟好左 令佢地覺得中共既統治原來都算可以接受

當然對於我地香港人黎講呢樣係永遠唔能夠接受 就好似偏文章所講 我地本身係150分中國120 唔會接受到劣幣驅逐良幣既情況

公義香港，時代革新！

錯字自膠Hitler

改變習近平 係咪要苦行上訪

推俾大家睇下

寫得好好 寫緊香港既困境
講到尾攬炒就大家一齊死 因為大家都係憤怒既情緒支配底下、無計可施既情況下先想攬炒。
但係冷靜啲諗下 我地守護緊既香港 係咪真係想攬炒呢 咁攬炒既話 守護到既香港仲剩低啲咩價值。
BTW 公義絕對要爭取，文章亦都冇叫我地忍讓唔爭取公義唔捍衛自由，只不過係想講有時退一小小小小小步仔就可能會見到新既天空，咁當然都要極權嗰一方都識咁諗先得。 香港加油！公義不滅！

推！！！

我好想係Facebook repost，情理兼備，進退有理，有冇Link？

我覺得呢篇文係似俾左膠藍絲睇多啲
信共產黨一成都嚴多 佢會俾你有真正嘅自主咩？

輕輕一推

最後睇到喊，推！
公義香港 時代革新

P牌推

叫教授影相，遮證/ 寫低埋USER同USER ID

好文一推丫

教授太天真及想得美好
有WWI時威爾遜總統那「和平主義者」影子

呢篇文提左樣野而我一直忽略左
就係年青人(15至24歲)只係佔全港人口10%都唔夠!

同埋關於command class壓榨obey class個度
作者當左年青就係obey class
其實好多年青人就係command class嘅仔女
佢地對可能只係對仔女提供經濟援助就當係補償左obey class
而一班有父幹嘅obey class係唔想攬抄 反而oppose階級reform (經濟上)

高質文 支持

agger 左膠到不得了

不了

不成功便成仁

改變習近平

睇完，覺得位教授太理想化。而家係同極權對抗。根本冇妥協的餘地。而家習帝高壓統治香港，已經有武警，解放軍混入防暴，如果運動失敗，在支爆前被打壓，香港會變成明日新彊。

我結語係要對抗極大的暴政，必須行動升級。

淨係唔認同和解果一part
對家都冇諗住理你
甚至同你談判都係伏鳩你

真係分曬段成篇essay咁
討論區黎架咋

唔洗十分鐘都睇得哂既 有營養既文字就好好消化 再自己思考下

文明指數果到我好有同感
我地同中國人或者係中國年青人唔同既地方在於
起點不同
睇既野唔一樣
但將來或者會係一樣
香港人通俗來講
就係拒絕赤化

成篇論文咁

教授寫得好好
推！！

公義香港 時代革新！！

唔認同再改口號不過好文一推

唔知有無理解錯，但想樓主解釋返

「中國領導人正在清除反對勢力，將會成為有絕對權力的統治者, 然後可以安全地推行"任何"改革。是德政是暴政是未知數，但這卻出現唯一不用流血，將中國改革成現代文明國家的機會。」

你指出極權統治，係德政定暴政仲係未知之數，我先唔評論呢個觀點，但你下一句竟然話：

「只要他願意將國家慢慢民主化。」

意思係極權統治後，中國有機會民主化？
試問從古至今，有邊個政權係極權統治後，可以無流血地，最高領導人突然忽發奇想，想係國家推行民主？

再睇，

「或許今後的社運目標，便是在2047前，盡量減慢中國化，同時盡量加快中國的文明進程。」

無錯拉近兩地嘅指數係令銜接無咁痛苦，減慢中國化可能仲做到，但問題係身在香港嘅我地如何加快中國內地嘅文明進程？

文明進程除咗指生活質素，國民修養，仲有制度嘅體現。但現實係，六四晚會年年搞，中國經濟雖然有起飛，但文明進程無升過，反而倒退。如果社會無法加快中國文明進程，咁係咪代表方向錯咗呢？

寧願佢無po
太理想化
中國嘅愚民政策已經為佢地嘅文明程度set咗個好難打破嘅上限

因為soci就係教人寫論文
利申 讀緊Soci

推
超好文

推！

推到樓主回應

818民陣和理非遊行

見到民主中國已經

大家唔好見到長文+教授
就覺得好有道理
對照返現實先啦

面對強權而不屈、面對責罵而不怒。
講得好啊...睇到本身有d負負地既我又充滿番晒力

值得一推

想推但係推唔郁

好長，但真係有意思
Push

以全蓋偏
大 over 細
如：
香港人係好人，
你係香港人，
你係好人。

以偏蓋全
細 over 大
藍絲係仆街，
藍絲係香港人，
香港人係仆街。

中國會民主？

睇曬，推

認同，篇文冇乜數據支持，係高度理想化的浪漫情懷。
但現實係港共侵略，實際發生在香港係流水戰爭，係香港保衛戰

好在哪？

我地識

繼續推

講得好

想聽多D specific soci野
利申soci jj

可以拎去整文宣嗎？

其實做得教授又點會冇isp email去申請account? 個個都有個staff account啦。使乜借用個學生嘅account去post文？

多謝您！ 有良心 敢言 有智慧 而且會行動既老師

好文, 推

推公義香港

好大段，等有証先再睇，話知你出書咁多字

連登show 証是常識

「中國領導人正在清除反對勢力，將會成為有絕對權力的統治者, 然後可以安全地推行"任何"改革。是德政是暴政是未知數，但這卻出現唯一不用流血，將中國改革成現代文明國家的機會。只要他願意將國家慢慢民主化。看到這裏很多人會笑說又是天方夜譚。但純粹談可能性，用革命推翻政權，大流血，改朝換代容易，還是改變一個人的思想容易? 中國民主化，在2047前還是邏輯上有可能。」

what!!??同一個極權政府講文明改革......

Staff email 先岩，自膠

Lau a ming to read

分析得好好
推

而家撤回都冇用，五大訴求，缺一不可

可唔可以回應#194

請保持危機感
唔好再打飛機
思考如何反制
勿再自視過高
脫離同溫層
打輿論戰，最忌低估敵人。

講得好好 我哋要防止香港文明倒退

可能要你吞槍鳴冤

叫佢含撚la 你估真係好似你條19左膠講改句口號就會唔話你港獨咩
仲妄想共產黨會放過香港人 on99

睇完 多謝教授支持
但佢既觀點好離地 亦太大中華膠

英雄所見略同

抽下水先

高質留名

可否回應

Lm

眼濕濕

好理想化既一篇文
相信好多和理非會 buy

但中共係唔會走向民主中國架！
面對現實啦！
呢個極權政府黎架

唔理大家一齊教育下 d 咁理想化既和埋非

（同埋係教授寫，唔出證都唔該出名同學院，叫人點信你）

soci人一推

借個位

有無人check過自殺求助嘅熱線work唔work

- 分享自 LIHKG 討論區女

pdf:

唔同意，大中華思想

64之後果幾個都比雜總開明，香港真普選都係冇，大陸政治審查更加嚴謹，而家雜總會唔會獨權大攬之後先黎推民主，邊有可能

教授 睇咗一半頂唔順
有冇精簡版

推啊

我要中計，我要攬炒

留鳴 慢慢睇

721 85 811

721

好睇

要俾更多人睇到

香港人加油

唔好推啦⋯⋯等佢答左先推

唔好見字多就推呀，大中華膠黎架

// 大家會選擇作為一個不滿足的人，還是一隻滿足的豬? //

Well said

打住教授嘅名堂 大家睇佢講嘢就合理啲？唔明點解咁多人都好似好認同咁？佢係有心機寫，但四、五、七我都真係不敢苟同

Btw 光復香港 時代革命

仔細，深入， 不得了的分析
希望更多人能讀到

依個時代,開POST 無圖

就算唔係都係俾支那洗腦 民主中國呢啲咩bullshit嚟

停止香港文明倒退—- 認同

慘得過咁多人認同阿教授咩

教授啲思維同司徒華差唔多

Know

高汁，幫手推

pish

咪就係 我唔想有啲咁嘅post出嚟代表我喎
被和解？被期待民主中國？不了

上半正常 下半就…

soci撚留名

簡單啲講就係離地

某部份認同 有認真睇

無能政府將公民變成暴民, 把警員變成暴警

都幾同意呢句 好中肯

除左唔倡議光復香港時代革命之外
其他都大致同意
利申社會學畢業

係離地到仆街 但佢個身分係咁

分析極有用，建議所有人都要睇
運動要搞成一定要名正言順，出師有名
呢篇文章某程度俾咗個名俾大家

我都想講 男人喺大眾面前喊有咩問題 點解會係唔文明嘅表現 就係而家文明咗男人先可以更放膽咁展示同釋放自己情緒

真心好高質，無論係咩立場都值得一睇

佢話刁總殺晒班刁民之後
就會推行民主制度
叫我地而家要做嘅野就係
阻止香港文明程度倒退之餘
將民主思想滲入大陸
咁樣呀刁總就會受感化架啦

值得睇 有深度

其實係咪唔諗住回應

點解會有咁多正皮，仲有人覺得自己係中國人要民主化中國？

屌還屌
最尾經濟嗰度幾認同
3 方博奕唔會俾香港死

教授寫文連source都冇就說服到人 梗係好

全篇文我唯一無法完全認同

p

個問題係不止文明差別仲有價值觀上嘅唔同 呢點阿教授冇講過

「對準目標」離境大堂先係春袋中既春袋

瑕瑜互見
好理想化
唔認同林鄭係唯一罪人
冇提出實際方法

推，公義香港，時代革新

垃圾文章，推黎都多餘

有
文章最重點既理念係
公義香港 時代革新
認唔認同就要你自己睇佢啲論述

篇嘢有道理嘅，係天真咗啲，當聽耶穌囉。

soci 人 幫推

舊酒新瓶 老話題
當年青人成為middle class有資源
本心一樣反共

其實攬炒好理性
攬炒亦係籌碼
年輕人係用自己嘅前途同生命作賭注
為嘅就係勝利嘅可能性
同共產黨求和嘅時侯其實已經步向緊失敗

光復香港 時代革命

正

中共真係會民主化？呢點會唔會太理想？
特別你知佢而家搞集中營 滅佛 拆教堂
呢啲都係思想閹割嘅手段 目的係維護極權
覺得中共班嘅command class n obey class會突然覺醒 有可能嗎？

不過都多謝教授願意發聲

停止香港文明倒退

公義香港 時代更新

好正

起碼下ㄧ次遊行要改口號
"公義香港，時代革新"

雖然中共點都砌示威者港獨
但依個口號係更加直接同易理解
可以拉攏低學歷廢老(可能只係0.00001%成功)
同意改口號

"公義香港，時代革新"

整場運動，被人說成是搞港獨，是以偏概全。港獨只是讓香港保有現有文明及核心價值的手段之一。 若果一國兩制已能保持兩地文明文化的差異，港獨是沒有巿場的。

教授不得了!!!!!!!

絕不認同民主中國論，中國是否民主化與我無關。香港依家以經濟實力去威脅中共俾返我地應有既政治權利我地。

其實如果中共民主化會放曬中國人出中國，我情願中共唔倒台。唔知教授有無上過微博？日常有無接觸過一般中國平民？佢地價值觀完全扭曲，除名利外無野重要。有無諗過Facebook 突然多左幾億人然後全部生蕃咁樣？

教授係好意但軟件都需要update 下。

好正啊推推

push

"公義香港，時代革新"

社會學L 推一推

可唔可以講多少少個文明指數，有無source?

嘩 真心好文 要推

會唔會太樂觀......
政權只會不停打壓，香港就變成64之後的中國人
但我唔會放棄 我做我認為對的事

Professor

又係劉世良式左膠，又係散水黨
講咗一大段道理，都係叫大家停手，叫大家相信中共會變好，香港唔會變得太差

你作為教授，個社會個政權有問題，你唔用你嘅權力同能力去改變，去進諫。
你嚟連登出post去叫人民停手？！？！？
如果教授你唔識教育學校嘅高層，唔識教育個政權，咁麻煩同學你教育下你嘅教授

呢場運動一直都好清晰，就係 逆 權 運 動

講時講
有冇手足識soci老師係奶共
十個有八個識既都係左膠/泛民/本土
唔係就中立撚
我上年上過科chinese society
個prof成日吹奏支那
最撚on9係講過點解d人成日罵carrie lam冇做野
唔知而家佢有冇轉口風

社會學教授，您好，你的理論我大部分都同意，但大前提，香港係一個城市，林鄭只係隻棋子，真正話事人在北京，最後香港前途的決定權在北京，唔係林鄭，香港人現在做的所有行為，只係比到壓力北京，香港的前途，將會在一個月內，從央視和港奧辦的口中，便知道。你的理論，只可以放在有法治同自由的國家，吾可以放在蘇聯，北韓，大陸，sorry sad but true.

請問究竟係39萬年青人還是70萬年青人？
文章引用咗兩個唔同嘅數字

有一個很嚴重的bug
教授假設中國會民主化
但似乎中國共產黨係唔會民主化
佢地會繼續高度中央集權
呢種情況下，香港基本上唔會有任何生存空間

年青人，

即使藍絲也會認同大家的目的，只是不認同手段。"任何情況下，目的如何崇高，也不能用害傷別人的手段"，這句說話雖犯了以全蓋偏的謬誤，但有不少人認同。因此，burden of proof 在你們這方，要向全世界不斷辯解所用手段的必需性。大家亦要不斷革新思維，思考創新手段去達成目的。香港的未來是你們的，未來的香港是怎樣的香港，由你們去思考，理所當然。

這個暑假是你們人生最具意義的暑假。你們學到了很多知識，包括法律、科技、心理、物理、生物、化學、甚至天文學。大家都在尋索公義，目的是守護香港。你們打動了香港人，團結了我們，更將香港推回到國際舞台。

香港進入一個先所未有的大時代。大家不斷寫下被世界關注的歷史，向世界展示良好的公民素質。面對強權而不屈、面對責罵而不怒。今日大家受的磨鍊、所學的知識，思考的深度，團結的力量，會是香港能賽贏其他世界城巿的本錢。將來我們這班廢中廢老全部死掉之後，你們當家作主，必定能將香港打造成東方之珠2.0。

喊到仆街

值得深思

成班左膠打手出篇垃圾文又想帶風向叫人改口號 收皮la 光復香港 時代革命

咩教授呀我話我係社會學教宗呀

70萬，藍黃各一半，35萬。呢個數好保守

咪同支聯會班撚樣同一思想 諗住建設民主中國 垃撚圾

睇到好感觸
雖然好懷疑林病同警察睇唔睇得明

但香港人唯有繼續走下去。

好多學術界既人係天真少少架喇

佢篇文岩聽咪聽，唔岩聽咪算

大家係同路人就唔好咁苟刻了

參考雨革。
呢種覺醒唔會失去
但係大家會絕望
繼而心灰意冷

搞到我想轉系去讀Soc Sci

我認同你講法
只係想睇下會唔會有d 學術小小既解釋

Pish

推
大家一齊面對

好文 幫推

PUSH!

推
要相信香港人一起走過的路，現在也許未看到成果，但終有一天我們會感謝彼此一直以來的堅持

一起撐下去

成篇野最大問題係呢一點
教授可能未真正了解過黨思想同埋利益關係之強大
耶穌再世都冇可能帶領呢個土匪集團走向文明

香港落閘最緊要

push

721811

睇緊本孫隆基寫既《中國文化的深層結構》，本書話只要一日仲有中國人，中國既政權就只會愈黎愈中央集權，永遠唔會有民主

想建立民主中國起碼要被西方殖民500年，你睇下依家香港殖民超過100年都有大把港豬

共產黨over之後 肯定係共產黨 2.0 3.0 咁
比以前更集權

好似喺大學上咗一堂咁 多謝教授

PUSH

從文筆思路我信佢係教授

“停止香港文明倒退"

教授，
你講嘅point大致認同，但篇文出遲咗，
林鄭出聲嘅最好時機已過，警隊亦都唔止係政權同人民嘅磨心。
發生8.11後，警隊已經將自身醜陋同濫權罪行表露無違。人民已對警隊完全失去信任，警隊難以去蕪存菁，只有解散警隊一步。（當然現談解散言之尚早）

在如今沒有大台下嘅運動，絕無可能一句撤回就可平息示威者民憤，更何況如你所言，香港正經歷集體公民覺醒，連街坊都覺醒的年份，這場運動不可能輕易完結。即使她選擇和解，也不可能達致和解的路向，更甚係林鄭比中共揸住春袋做人，根本無選擇的本錢。

運動難以一下子完結，只有不停演變，香港人，共勉之。

順便睇埋啦

［重要］點解仲有人支持政府？一定要睇！

公義香港，時代革新
多謝教授
但教授對共產黨太樂觀
幾千年帝制篩選後的gene pool 99%順民
未到饑荒屍横片野都唔會反抗政府
對於中共高官黎講
將中國當韭菜咁割完抱錢走佬
遠比培養民主社會既利益大
呢班人無良知無底線
當別人既痛苦如糖蜜
既有益又好味
石堅幾時會認錯？
只有走投無路先會嗌“師傅對唔住”
把他們逼到死角無彎轉才有一線生機

寫得好。下次叫教授用「質素」唔好用「素質」，唔該。

冇錯
要用港獨嚟提升籌碼

放心，人誰冇膠Po..........

社會學者十個有十個剩係可以用黎做事後分析，呢啲所謂學者對未來嘅建議從來都係on99。
呢位教授話就話睇倒而家模式變左，但佢嘅結論暗地裡竟然係叫人行返舊路、用返舊到化嘅野做目標，而唔係尋求新嘅可能，真係白痴。

夾硬屈場運動嘅參與者係年青人
其實行得前果班好多3中到4中

習大大要做戈爾巴喬夫？！
總體上值得一閱

支持清算所有警員！
立即凌時處死！！！

教授寫得好好

好似以前十八學者方案咁

//但純粹談可能性，用革命推翻政權，大流血，改朝換代容易，還是改變一個人的思想容易? 中國民主化，在2047前還是邏輯上有可能。//

改變一個人思想梗係容易啲啦
我而家就改俾你睇
(改)
嗱，改咗喇，你睇，幾易？
打幾個字就搞掂, easy
早叫你地民主回歸班人早少少打呢篇文啦
再早啲李鵬睇到嘅話，六四死少好多人呀

好文值得一推

先唔好深究撰文者身份係唔係真教授，個人認為依篇文章的確可以令大家反思／從另一角度「捍衛文明」思考今次抗爭。即使樓上有其他手足唔認同文章立場，佢地亦唔係盲反。講到中國共產主義消失實在有啲痴人說夢，時已至此唔係話突然改口號就可以隨便做，口號其實象徵住大家嘅理念。

’要減慢中國化，等中國追上來‘
呢個盼望響64已經消滅左喇...30年後既今日，甚至連香港都想吞噬埋

叫人改變習帝嘅思維
唔好咁啦，教授…好嗎…

先唔好講呢個係極權嘅一把手
你估真係解決一個人就 ok? 成個利益集團呀大佬
你估真係孝感動天，sing 幾句 hallelujah 就搞掂咩
如果係嘅話，過去幾十年民主回歸論者就唔會失敗得一敗塗地啦

你地係咪 short 撚咗呀？！？！？！
咁撚多正評乜撚野事呀？
可唔可以睇真啲篇文呀？

//現在是三國演義的國際版。中美俄至少會鬥幾十年。特朗普、普京、習近平，三人不知還要鬥多少年。中國領導人正在清除反對勢力，將會成為有絕對權力的統治者, 然後可以安全地推行"任何"改革。是德政是暴政是未知數，但這卻出現唯一不用流血，將中國改革成現代文明國家的機會。只要他願意將國家慢慢民主化。看到這裏很多人會笑說又是天方夜譚。但純粹談可能性，用革命推翻政權，大流血，改朝換代容易，還是改變一個人的思想容易? 中國民主化，在2047前還是邏輯上有可能。//

睇到嗰段真係嚇撚死我
過千正評我真係屌出黎

唔好睇小人類深不見底的惡意
hunter x hunter 獵人 會長

講得幾有道理，一個月前我會好認同

但你教授始終太理想化，依點亦都反映左上一代知識分子普遍相信道德，傾向和理非

事實上今日香港既敵人係中共，法制係運動當中俾政府破壞，變成示威者同港共單純既鬥智鬥力

由軍警失控開始，香港已經無得返轉頭，只有一個結局

樓豬以前啲po

唔認同要改口號
革命就係由下而上將不公制度翻轉，改咗即係向政治正確屈服

光復香港
時代革命

中国冇可能有民主
大中華膠死心啦

香港警察 意圖謀殺

現在是三國演義的國際版。中美俄至少會鬥幾十年。特朗普、普京、習近平，三人不知還要鬥多少年。

放心啦，佢地最多鬥8年。因為侵侵不能永續，只有8年命。都已經用左3年幾啦..

睇到喊左出嚟

教授呢種近符種族主義既歐美文明係最先進既講法喺英美社會學界己經唔係主流好耐，邊個重講啲咁既嘢會比全行屌死。
如果用歐美文明為標準，又量化其他社會睇吓佢地有幾接近歐美文明，咁係唔係又係非洲最落後，中國好少少，香港又好過中國？咁同社會達爾文主義有乜分別？
順帶一提，Elias個大point係同西方歷史入面既state formation有關,同埋佢關心既係呢個過程入面 ，一個澎漲緊既國家機器係點樣操控及改變群眾日常生活既行為及習慣，所以有啲學者會攞Foucault同埋佢biopower 個既念嚟同Elias 比較。Elias根本就唔係social darwanist，亦都唔會話歐洲最文明。
我地頂唔順一啲中國人既乜嘢大媽舞，隨地吐啖，周街呵屎尿。不過佢地又有隐形戰機，又送人上外太空，咁佢係文明定不文明？中國一樣有會排隊，有公民意識既人，西方亦有好多白人隨街呵屎尿，我都見過唔少。美國又成日有mass shooting,奴隸制度完咗又有種族隔離政策，而家啲白人差佬又隨意殺黑人，Trump又將中美洲移民關閉喺集中营，折散佢地家庭，细佬哥又死咗好幾個。德國當年有納悴黨，而家又有新纳悴，你真係覺得歐美國家好文明咩？
我睇唔到有乜人話呢個運動係乜嘢中港文明衝突。反而我觀察到既係不少人認為而家係中國官僚襲斷資產階級殖民統治香港，所以我覺得唔少人認為而家呢場運動係民族解放運動。
换句話講，不少人認為而家係一個壓廹者及被壓者既鬥爭，所以揾個人民及政權認同既口號，乜嘢"公義香港，時代革新"根本就唔make sense, 而唔少人亦只會緊持
"光復香港 時代革命".
唔好意思，我唔係想冇禮貌，我覺得呢位教授又種族歧視，又講公義，有啲古怪

睇到Prof 既用心 滾動

香港人覺醒係因為極權打壓，要留意因果關係

咁都過千正？？？

下面未開始睇 但第二段好深奧 唔明更新果個比喻 利潤 消費等所指嘅係咩

利申：中文3

我最明白同認同呢幾段

強烈建議文宣選用

而家真係文明倒退 ，警黑合作

完全睇曬成篇文，覺得呢位所謂教授完全唔了解共產黨，如果講錯唔好屌我

首先，共產黨建國70年，大把時間俾佢推民主，但佢偏偏一開始就搞中央集權。話就話基層村書記係村民任選，但往往選開既都係同高層有密切關係既人，或者係同村長有利益輸送。再慢慢選上去做人大代表做二千人之一。基本上，佢哋既選舉制同黨制都係廢，完全用人唯親。咁樣搞法咪話民主，貪官污吏都一大堆。仲點去推民主進程
利申：睇大陸電視劇仲多過睇TVB，細個都係廣東農村住過一排。

其次，習近平一上場話打貪打老虎，冇錯廉潔嘅情況係改變左好多，官僚作風亦都清明好多。但係好多人明白佢呢個只係打壓異己嘅其中一個手段，佢自己嘅屋企人全部都係外國國籍。有心去施行特徵去改變現象的國家領導人點解佢嘅屋企人要去外國國籍。

最後，近排習近平改左任期制，主席係可以做一世！！！依家唔係邁向民主進程！！！係倒退返去帝制！！！鄧小平好唔容易落成既改革開放到改任期制，都俾習近平改左！你點會指望一個有極權意識嘅人去改變佢嘅思想，去和解！！！

講講下我都嬲左，不過我都係唔知道有咩辦法可以解決今次嘅社會危機。

值得思考討論

我認同教授講既野，呢篇野好值得share出去
大家點解咁驚，就係中國文明得120，而我地已經係同歐美一樣了，
已經享有文明既人，唔會接受到被逼的文明倒退
到2047，如果中國改革開放，追到上歐美level，甚至更高，
香港人睇中國既觀感都會唔同
教授支持你
文宣可唔可以幫手大家印出黎貼貼連儂牆……俾多d人睇，facebook 都係！ plzzzzz

日日都150隻煌 比人種族大清洗緊
都有可能有安寧啲一日 就係香港人比d大陸閪批鬥到不敢怒不敢言啲一日

推 勇武想革命成功 就要用老毛果一套去打返佢地
學習階級理論 明白民情
和理非想抗爭成功 就要令人睇到思考討論的質素
拉攏中間派/ Command class 呢班有錢有權既人

推！！

光復香港 時代革命
公義香港 時代革新

Why not both

寫得好好，我要share出去

推分析得好詳細

讀Soci雖然會乞食，但會令你帶上一副全新眼鏡去睇世界，用Sociology Imagination去思考不同問題，社會科學正正就係具有人性關懷的學科，係其他學科取代唔到。

我乞食但我有權力，學Foucault話齋Power=Knowledge，香港社會學家係時候要諗下點樣發揮影響力，Develope一套屬於香港的Social Theory。

利申：已乞食一年，我愛三巨頭！

推 值得一看

依家P牌唔可以正評？點解我兩、三次明明㩒正，佢都彈box話唔能夠評唔知咩，之後直接幫我計負評?????

唔俾評咪算，點解要屈我負評????

我唔覺得可以係2047前做到民主中國,因為事實上中國嘅文明程度都係度倒退緊。香港97到現在就係相信住民主中國嘅可能性先一步步俾中國踩到上心口

高汁文
推一下

睇到最後寫俾唔同人嘅說話睇到眼濕濕

真係寫得幾好
但和解唔和解已經唔係由我地決定
已經番唔到轉頭 我指香港政府

再推

心中只有呢句「光復香港 時代革命」

中point

幾得唔錯,不過離地左D,
要減慢中國化講就易
政府大大地咁推,貼埋香港既資源去推
示威都冇用既時候要點做

將來我們這班廢中廢老全部死掉之後，你們當家作主，必定能將香港打造成東方之珠2.0。
但係人地都唔傻,年年都派150個落黎,仲有洗腦教育,仲有一堆大學生落黎
到時下下代人未必就有依個依代人既諗法...

認同請分享